[金庸] 金剛伏魔圈 究竟係陣法定係武功黎

係鞭法 ， 但可否一人使出

又金庸台？

金庸體系既都係陣法有加乘
你可以冇特定既武功 只要熟悉陣法既方位 個啲就可以發揮超過1＋1＝2既實力

好似素素個到都話只要三師兄教佢點樣企個啲 已經可以即刻出法應戰
如果得一個人既話 咪好似任何野既1次咁
陣法加乘＝1X100%

當然越熟咪越勁
書中講到佢地去到心靈感應既level

點解係陣法就唔可以一個人用

用陣法既武功

陣法=將一套武功由2個人以上互保不足達致1+1>2 ge效果
一個人當然可以用但威力會弱好多

陣法緊係要擺返咁多人配合陣式。
一個人都可以不過冇得互補加成
但睇返7星陣，都係王重陽創立出嚟分成7位，證明一個人勁根本唔洗陣法。
陣法就係比人玩團戰用